\documentclass[11pt]{article}

\newcommand{\numpy}{{\tt numpy}}    % tt font for numpy

\topmargin -.5in
\textheight 9in
\oddsidemargin -.25in
\evensidemargin -.25in
\textwidth 7in

\usepackage{listings}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\begin{document}

% ========== Edit your name here
\author{}
\title{Gedankenprotokoll 1. Klausur Woeginger}
\maketitle

\medskip

% ========== Begin answering questions here
\begin{enumerate}

\item
Definiere die Laufzeitkosten einer RAM im logarithmischen Kostenmaß.

\item
Definiere die Laufzeitkosten einer RAM im uniformen Kostenmaß.

\item
Definiere wann eine Sprache entscheidbar ist.

\item
Definiere wann eine Sprache semi-entscheidbar ist.

\item
Definiere wann eine Sprache rekursiv aufzählbar ist.

\item
Definiere die Zertifikat-Verifizierer Charakterisierung von NP.

\item
Definiere wann eine Sprache coNP-Schwer ist.

\item
Definiere einen Drucker/Aufzähler.

\item
Definiere Subset-Sum.

\item
Zeigen Sie: Wenn eine Sprache rekursiv aufzählbar ist, so ist sie auch semi-entscheidbar.

\item Gehe davon aus, dass in dem Register c(1) = m ($m \in \mathbb{N}, m \geq 0$) steht. Was steht bei Terminierung im Register c(2)?
\begin{lstlisting}
1. LOAD 1
2. STORE 2
3. LOAD 1
4. CSUB 1
5. STORE 1
6. IF c(0) <= 1 GOTO 11
7. LOAD 2
8. MULT 1
9. STORE 2
10. GOTO 3
11. END
\end{lstlisting}

\item
Analysieren Sie die Laufzeit dieser Ram im uniformen Kostenmaß.

\item
Analysieren Sie die Laufzeit dieser RAM im logarithmischen Kostenmaß.

\item Zeigen Sie, dass $\lfloor \sqrt{x} \rfloor$ primitiv rekursiv ist. Sie dürfen verwenden,
dass mult, add, succ, [x $\leq$ y] primitiv rekursiv ist.

\item Gegeben ist eine Abbildung f mit $f: \mathbb{N}^4 \xrightarrow{} \mathbb{N}, (a,b,c,d) \mapsto (a-b)^2(a-c)^2(a-d)^2$. Bestimmen Sie $\mu f$.

\item Zeigen oder widerlegen Sie: Die folgenden Sprachen sind entscheidbar.\\\\
Frage: Gegeben Sei eine Gödelnummer $\langle M \rangle$. Ex. eine TM, die alle von M akzep. Wörter rekursiv aufzählt?
\\

Frage: Gegeben Sei eine Gödelnummer $\langle M \rangle$. Ex. eine TM, die alle von M nicht akzep. Wörter rekursiv aufzählt?

\item Zeigen sie $\text{EXCOVER} \leq_p \text{SAT}$

\item Noch ein zwei Aufgaben zu NP-Vollständigkeit und zum zeigen, dass etwas in NP liegt (Regenschirm und Sonnenhut.
\end{enumerate}

\end{document}
\grid
\grid